{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026767",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "윤황선생 묘비 및 묘소일원"
    },
    "text": "尹晃先生の墓碑及び墓所一帯 (윤황선생 묘비 및 묘소일원)\\n\n1992年10月28日、論山市郷土遺跡として指定されました。最初の墓は魯城面佳谷里のエガムティにありましたが、すぐに現在の場所に改葬されました。墓の左側には三男のサンゴが黄海道白川地方の五石で作った清凉寺があります。ビシンとビガット、基壇石材などは非常に大きく、ビガットは長方形の屋蓋石形態になっており、この地域で最も規模が大きく、雄大な印象を与えます。尹晃(1572〜1639)は朝鮮中期の文臣で、本名は坡平です。字は徳堯、号は八松と呼ばれています。1597年(宣祖30)、謁見文科に乙科で合格し、鳳翔市政、東部勝志、李朝参の全州府尹、大寺省などを務めました。性格はまっすぐで強く、丁卯胡乱と丙子胡乱の時には斥和を強力に主張し、そのために弾劾を受けて永同に流されることもありました。亡くなった後、領議政に追贈され、諡号は文政とされました。",
    "QA": [
        {
            "question": "尹晃先生の墓碑及び墓所一帯はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1992年10月28日に論山市郷土遺跡として指定されました。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生の最初の墓はどこにありましたか？",
            "answer": "最初の墓は魯城面佳谷里のエガムティにありました。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生の墓はすぐにどこに改葬されましたか？",
            "answer": "尹晃先生の墓はすぐに現在の場所に改葬されました。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生の墓の左側には何がありますか？",
            "answer": "尹晃先生の墓の左側には三男のサンゴが作った黄海道白川地方の五石で作られた清凉寺があります。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生の墓のビガットはどのような形状ですか？",
            "answer": "尹晃先生の墓のビガットは長方形の屋蓋石形態になっており、この地域で最も規模が大きく、雄大な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生の本名は何ですか？",
            "answer": "尹晃先生の本名は坡平です。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生はどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "尹晃先生は鳳翔市政、東部勝志、李朝参の全州府尹、大寺省などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生はどのような性格でしたか？",
            "answer": "尹晃先生はまっすぐで強い性格でした。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生は何のために永同に流されましたか？",
            "answer": "尹晃先生は丁卯胡乱と丙子胡乱の時に斥和を強力に主張したため、永同に流されることもありました。"
        },
        {
            "question": "尹晃先生の諡号は何ですか？",
            "answer": "尹晃先生の諡号は文政です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 295,
        "QA": 365
    }
}